\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumitem} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ulem}
%\usepackage{pgfplots}

\title{Zusammenfassung Mathe II}
\author{Julian Dieskau}


\begin{document}

\maketitle
Mathe 3 Zusammenfassung bestehend aus Analysis III und Differentialgleichungen I
\tableofcontents
\newpage

\section{Analysis III}
Die Zusammenfassung von Analysis II orientiert sich an der Themeneingrezung von Prof. Struckmeier aus der letzten Vorlesung im WiSe 2020/21. \\[6pt]
Zentrale Themen sind Taylor-Polynome, Stationäre Punkte, Extremwertbestimmung unter Nebenbedingungen und Kurvenintegrale zweiter Art.
\subsection{Partielle Ableitungen, Differentialoperatoren}
\subsubsection{Partielle Ableitungen}
Eine Partielle Ableitung ist eine Ableitung einer Funktion mit mehreren Variablen nach genau einer Variablen.\\

Sei $f(x_1, ..., x_n)$ eine skalare Funktion, die von n Variablen Abhängt. Dann wird bei der partiellen Ableitung nach z.B. $x_1$ nur diese Variable als solche behandelt und der Rest wie Konstanten beim Ableiten angesehen.\\

\underline{Bsp:}\\
\begin{center}
	$f(x_1,x_2) = x_1^2 + x_2^2$ für $(x_1, x_2) \in \mathbb{R}$
\end{center}

\subsubsection{Gradient}

Der Gradient ist ein Zeilenvektor und ergibt sich aus den Richtungsableitungen der einzelnen Komponenten einer Funktion. Er ist folgendermaßen definiert:\\

$$
grad(f(\textbf{x}^0)) = \left(\frac{\partial  f}{\partial x_1}(\textbf{x}^0),...,\frac{\partial  f}{\partial x_n}(\textbf{x}^0)\right)
= (\nabla f(\textbf{x}^0)^T
$$

Bsp: Geg. sei eine Funktion $f(x,y,z)$, welche die Richtungsableitungen $f_x(x,y,z)$, $f_y(x,y,z)$, $f_x(x,y,z)$ besitze.\\

Der Gradient ergibt sich dann zu:

$$
grad(f(x,y,z)) = (f_x(x,y,z),f_y(x,y,z),f_z(x,y,z)) = \left(\begin{array}{c} f_x(x,y,z) \\ f_y(x,y,z) \\ f_z(x,y,z)\end{array}\right)^T
$$

\subsubsection{Jacobi Matrix}

$$
	\mathbf{J}\boldsymbol{f}(\boldsymbol{x}) = \left(\begin{array}{c}
		\text{grad }f_1(\boldsymbol{x})	\\
		\text{grad }f_2(\boldsymbol{x}) \\
		\text{grad }f_3(\boldsymbol{x}) 
	\end{array}\right) = \left(\begin{array}{ccc}
		\frac{\partial f_1}{\partial x_1} & \frac{\partial f_1}{\partial x_2} & \frac{\partial f_1}{\partial x_3} \\[0.3cm]
		\frac{\partial f_2}{\partial x_1} & \frac{\partial f_2}{\partial x_2} & \frac{\partial f_2}{\partial x_3} \\[0.3cm]
		\frac{\partial f_3}{\partial x_1} & \frac{\partial f_3}{\partial x_2} & \frac{\partial f_3}{\partial x_3}  
	\end{array}\right)
$$

\subsubsection{Hesse Matrix}

Hesse Matrix, Matrix zweifacher Ableitungen:

$$
	\mathbf{H}f(\boldsymbol{x}) = \left(\begin{array}{ccc}
		{f}_{xx} & {f}_{yx} & {f}_{zx} \\
		{f}_{xy} & {f}_{yy} & {f}_{zy} \\
		{f}_{xz} & {f}_{yz} & {f}_{zz} \\
	\end{array}\right) = \left(\begin{array}{ccc}
		{f}_{xx} & {f}_{xy} & {f}_{xz} \\
		{f}_{xy} & {f}_{yy} & {f}_{yz} \\
		{f}_{xz} & {f}_{yz} & {f}_{zz} \\
	\end{array} \right) \text{ bzw. für $\boldsymbol{x} \in \mathbb{R} ^2$ } \left (\begin{array}{cc}
		{f}_{xx} & {f}_{yx}\\
		{f}_{xy} & {f}_{yy}\\
	\end{array}\right)
$$

\subsection{Taylor Polynome}

\subsubsection{Satz von Taylor}

Über den Satz von Taylor kann eine Approximation einer Funktion berechnet werden, die nur 

$$
f(\textbf{x}) = T_m(\textbf{x};\textbf{x}_0) + R_m(\textbf{x};\textbf{x}_0)
$$

$$
T_m(\textbf{x};\textbf{x}) = \sum_{|\alpha|\leq m} \frac{D^\alpha f(\textbf{x}_0)}{\alpha !}(\textbf{x}-\textbf{x}_0)^\alpha
$$

\subsubsection{Berechnung über Hesse Matrix}

Taylor Entwicklung einer $\mathcal{C} ^3$-Funktion über die Hesse-Matrix lautet:

$$
f(x) = f(\textbf{x}_0) +\text{grad}f(\textbf{x}_0)(\textbf{x}-\textbf{x}_0)+
\frac{1}{2}(\textbf{x}-\textbf{x}_0)^T\textbf{H}f(\textbf{x}_0)(\textbf{x}-\textbf{x}_0)
+O(||\textbf{x} - \textbf{x}_0)||^3)
$$

\subsubsection{Taylor Polynom 2. Grades: Gleichung zum einsetzen}

\textbf{Für den $\mathbb{R} ^3$ gilt:}

\begin{multline*}
	T_2(x,y,z) = T_2(\boldsymbol{x}) = f(\boldsymbol{x}) + f_x(\boldsymbol{x})(x-x_0) + f_y(\boldsymbol{x})(y-y_0) + f_z(\boldsymbol{x})(z-z_0) \\\
	+ \frac{1}{2}\left[ f_{xx}(\boldsymbol{x})(x-x_0)^2 + f_{yy}(\boldsymbol{x})(y-y_0)^2 + f_{zz}(\boldsymbol{x})(z-z_0)^2 \right]\\\
	+ f_{xy}(\boldsymbol{x})(x-x_0)(y-y_0) + f_{xz}(\boldsymbol{x})(x-x_0)(z-z_0) +f_{yz}(\boldsymbol{x})(y-y_0)(z-z_0)
\end{multline*}

\textbf{Für den $\mathbb{R} ^2$ gilt:}

\begin{multline*}
	T_2(x,y) = T_2(\boldsymbol{x}) = f(\boldsymbol{x}) + f_x(\boldsymbol{x})(x-x_0) + f_y(\boldsymbol{x})(y-y_0) \\\
	+ \frac{1}{2}\left[ f_{xx}(\boldsymbol{x})(x-x_0)^2 + f_{yy}(\boldsymbol{x})(y-y_0)^2\right]
	+ f_{xy}(\boldsymbol{x})(x-x_0)(y-y_0)
\end{multline*}

\subsection{Vektorfelder}

\subsubsection{Eigenschaften eines Vektrofeldes}

\subsubsection*{Quellenfreiheit}

Ein Vektorfeld heißt Quellenfrei, falls gilt:

$$
\text{div } \boldsymbol{f}(\boldsymbol{x}) = \sum_{k=1}^{n} \frac{\partial f_k}{\partial x_k}(\boldsymbol{x}) = 0
$$

\subsubsection*{Wirbelfreiheit}

Ein Vektorfeld heißt Wirbelfrei, falls $\text{rot }\boldsymbol{f}(\boldsymbol{x}) = \boldsymbol{0}$ für alle $\boldsymbol{x}$ gilt.

$$
\text{für $\mathbb{R} ^3$ gilt:   } 
\text{rot }\boldsymbol{f}(\boldsymbol{x}) := \left(\begin{array}{c}
	(f_3)_y - (f_2)_z \\
	(f_1)_z - (f_3)_x \\
	(f_2)_x - (f_1)_y
\end{array}\right) \Leftrightarrow 
\left(\begin{array}{c}
	z_y - y_z \\
	x_z - z_x \\
	y_x - x_y
\end{array}\right)
$$

Für $\mathbb{R} ^2$ gilt: $(f_2)_x - (f_1)_y = 0$

\subsection{Extremwertbestimmung und klassifikation}

\subsubsection{Notwendigen Bedingungen für lokale Extrema}

\textbf{Satz:} Besitzt eine $\mathcal{C} ^1$-Funktion $f(\textbf{x})$ in einem Punkt ... s. Folie 51 Struckmeier.

\subsubsection{Bestimmung und Klassifikation stationärer Punkte}

\subsubsection*{Vorüberlegungen: Definitheit von Matrizen}

Die Definitheit einer Matrix kann über ihre Eigenwerte bestimmt werden. Dabei gelten folgende Klassifikationen:

\begin{itemize}
	\item positiv definit,	wenn alle Eigenwerte größer als null sind	
	\item positiv semidefinit,	wenn alle Eigenwerte größer oder gleich null sind
	\item negativ definit,	wenn alle Eigenwerte kleiner als null sind
	\item negativ semidefinit,	wenn alle Eigenwerte kleiner oder gleich null sind und
	\item indefinit,	wenn positive und negative Eigenwerte existieren
\end{itemize}

\subsubsection*{Vorgehen:}

\begin{enumerate}
	\item Notwendige Bedingung: Stationäre Punkte bestimmen: $\text{grad}f(\boldsymbol{x}^0) = 0$\\
		$\Rightarrow$ Am besten Komponentenweise Ableitungen gleich Null setzen und dann alle möglichen Punkte bestimmen. LGS auch möglich.
	\item Klassifikation der Stationären Punkte
	\begin{itemize}
		\item Hesse-Matrix bestimmen
		\item Einsetzen der Stationäre Punkte in Hessematrix und Klassifikation an den Eigenwerten dieser.
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsection*{Klassifikationstabelle}

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
	\hline
	$\forall\lambda_i :$ & Definitheit      & Klassifikation stat. Punkt \\ \hline \hline
	$\lambda_i >0$        & pos. Definit     & strenges lok. Minimum      \\ \hline
	$\lambda_i \geq 0$   & pos. Semidefinit & lokales Minimum            \\ \hline
	$\lambda_i < 0$      & neg. Definit     & strenges lok. Maximum      \\ \hline
	$\lambda_i \leq 0$   & neg. Semidefinit & lokales Maximum            \\ \hline
	sonst                & Indefinit        & Sattelpunkt                \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}

\subsection{Extremwertbestimmung unter Nebenbedingungen}

Methode: \textbf{Lagrange'sche Multiplikatorenregel}

Vorgehen: Erst Fall mit g=(h=)0, dann können weitere Nebenbedingungen ausgewertet werden:

\begin{enumerate}
	\item Auf Regularitätsbedingung prüfen:\\
		Jacobi-Matrix der Nebenbedingungen hat maximalen Rang:\\
		Bei der Nebenbedingung $g(\boldsymbol{x}) = 0$ heißt das $\text{grad }g(\boldsymbol{x}) \neq \boldsymbol{0}$\\
		Bei zwei Nebenbedingungen $g(\boldsymbol{x}) = 0, h(\boldsymbol{x}) = 0$: $\text{Rang }\left(\begin{array}{c}
			\text{grad }g(\boldsymbol{x})\\
			\text{grad }h(\boldsymbol{x})
		\end{array}\right) = 2$\\
		jeweils für die zulässigen Punkte.\\
		\textbf{Falls} $\text{grad }g$ an irgendeiner Stelle = 0 wird (z.B. bei $(12x,7y)$), dann muss man überprüfen, ob diese Punkte unzulässig sind, d.h. nicht die Nebenbedingung(en) g=(h=)0 erfüllen!
	\item Lagrange Funktion definieren:\\
		$$
			F:= f+\lambda g \text{    bzw.   } F:= f+\lambda g+\mu h
		$$
	\item Stationäre Punkte der Lagrange-Funktion $F$ bestimmen -> Punkte mit $\text{grad }F = 0$ für die zuätzlich gilt: $g=0$ bzw. $h=0$\\
		\hspace*{10mm}$\Rightarrow$ Kandidaten für Extremwerte von $F(x,y;\lambda)$ bzw. $F(x,y,z;\lambda , \mu)$
	\item Notwendige Bedingung für Extremwerte von f unter $g=(h=)0$\\
		Wenn Regularitätsbedingung erfüllt ist, ist jedes Extremum von f unterder Nebenbedingung g=(h=)0 ein stationärer Punkt der Lagrange Funktion $F(x,y;\lambda , \mu)$. D.h.:
		$$
		\text{grad }F(x,y,z;\lambda , \mu) = 0, g=h=0
		$$
		Somit müssen folgende Gleichungen für $\mathbb{R}^3$ erfüllt sein:
		$$F_x = f_x + \lambda g_x + \mu h_x = 0$$
		$$F_y = f_y + \lambda g_y + \mu h_y = 0$$
		$$F_z = f_z + \lambda g_z + \mu h_z = 0$$
		$$F_\lambda =g(x,y,z) = 0$$
		$$F_\mu = h(x,y,z) = 0$$
		Für den $\mathbb{R}^2$ ergibt äquivalent:
		$$F_x = f_x + \lambda g_x$$
		$$F_y = f_y + \lambda g_y$$
		$$F_\lambda =g(x,y,z) = 0$$
	\item Klassifizierung der Stationären Punkte\\
		\begin{itemize}
			\item [\textbf{Fall A:}] Zulässige Menge kompakt und f stetig: $\Rightarrow$ Min/Max werden angenommen.\\
				Einsetzen der Kandidaten in die Funktion $f(x,y(,z))$ ergibt Funktionswerte.\\
				Kandidat mit höchstem Funktionswert = globales Maximum\\
				Kandidat mit niedrigstem Funktionswert = globales Minimum
			\item [\textbf{Fall B:}] Nicht Klausurrelevant -> s. HÜ 4 Analysis 3 Kiani WiSe 2020/21
		\end{itemize}
	\item \textbf{Weitermachen nur, falls Nebenbedingung(en) nicht g=(h=)0 sind!} Sonst ist man hier fertig.
	\item Wenn Nebenbedingung $g \leq 0$ ist dann Kandidaten über $\text{grad }f(x,y(,z))=0$ ganz normal Stationäre Pukte bestimmen
	\item Prüfen, ob stationäre Punkte im inneren liegen; Wenn ja: Klassifikation, sonst liegenlassen
\end{enumerate}

\subsection{Potentiale}

\subsubsection{Potentiale}

Sei $D \subset \mathbb{R} ^n$ ein Gebiet und $\boldsymbol{f} : D \to \mathbb{R} ^n$ ein Vektorfeld.\\

Dann heißt $\phi : D \to \mathbb{R} ^n$ \textbf{Potential} von $\boldsymbol{f}$, wenn $\forall \boldsymbol{x} \in D$:
$$
	\nabla\cdot\phi(\boldsymbol{x}) = \text{grad}^T \phi(\boldsymbol{x}) = \boldsymbol{f}(\boldsymbol{x})
$$

Im $\mathbb{R} ^3$ heißt das:
$$
	\phi_x=f_1, \quad \phi_y=f_2, \quad \phi_z = f_3
$$

\textbf{Notwendige Bedingung} Potential kann nur dann vorhanden sein, wenn $\text{rot }\boldsymbol{f} = 0$!

\subsubsection{Potential Konstruieren}

\subsubsection*{Vorüberlegung: Rotation}

$$
\text{für $\mathbb{R} ^3$ gilt:   } 
\textbf{rot }\boldsymbol{f}(\boldsymbol{x}) := \left(\begin{array}{c}
	(f_3)_y - (f_2)_z \\
	(f_1)_z - (f_3)_x \\
	(f_2)_x - (f_1)_y
\end{array}\right)
$$
$$
\text{für $\mathbb{R} ^2$ gilt:   } 
\text{rot }\boldsymbol{f}(x,y) := (f_2)_x - (f_1)_y
$$

\subsubsection*{Vorgehen}

\begin{enumerate}
	\item Prüfen, ob gegebenes Vektorfeld überhaupt ein Potential hat $\Rightarrow$ $\text{rot }\boldsymbol{f} = \boldsymbol{0 }$\\
		\textbf{Alternative:} Jacobi Matrix muss Symmterisch sein $\Leftrightarrow$ $\text{rot }\boldsymbol{f}=\boldsymbol{0}$\\
		\\
		falls $D$ einfach zusammenhängend: $J\boldsymbol{f}$ symmetrisch $\Leftrightarrow \exists$ Potential\\

		Überprüfung muss nicht unbedingt gemacht werden. Wenn man Potential findet existiert dieses auch.
	\item Integration von $\phi_x, \phi_y, \phi_z$ jeweils einzeln nach $x,y,z$. Integrationskonstante kann jeweils nur von den jeweils anderen Variablen abhängen, nach denen nicht integriert wurde.
	\item Aus den möglichen Potentialen mit Integrationskonstanten ein gemeinsames $\phi$ bilden. \textbf{Wichtig: An gemeinsame Konstante denken, die unabh. von x,y,z ist!}
\end{enumerate}

\subsection{Kurvenintegrale 2. Art bzw. über ein Vektorfeld}

Gegeben sei die stückweise $\mathcal{C} ^1$ Kurve $\boldsymbol{c}: [a,b] \to \mathbb{R} ^n$ mit Anfangspunkt $\boldsymbol{c}(a)$ und Endpunkt $\boldsymbol{c}(b)$. Außerdem sei $D \subset \mathbb{R} ^n \quad \boldsymbol{f}: D\to \mathbb{R} ^n$ ein Vektorfeld.

Als Kurvenintegral zweiter Art definieren wir:

$$
	W:=\int_c\boldsymbol{f}(\boldsymbol{x})d\boldsymbol{x} := 
	   \int_a^b<\boldsymbol{f}(\boldsymbol{c(t)}), \dot{\boldsymbol{c}}(t) > dt
$$

\subsubsection{Hauptsatz}

Wenn $\boldsymbol{f}$ ein Potential besitzt ist das Kurvenintegral \textbf{wegunabhängig} und es gilt:

$$
\boldsymbol{f} = \nabla \cdot \phi = (\text{grad }\phi)^T \implies \int_c\boldsymbol{f}(\boldsymbol{x})d\boldsymbol{x} = \phi(c(b)) - \phi(c(a))
$$

$$
\oint_c\boldsymbol{f}(\boldsymbol{x})d\boldsymbol{x} = 0 \quad \forall \text{ geschlossenen } \boldsymbol{c}
$$

Wenn dies gilt ist das Kraftfeld \textbf{konservativ}.

\section{Differentialgleichungen I}

\subsection{Elementare Lösungsmethoden für Typen von Differentialgleichungen}

Sortierung nach Skript von Prof. Struckmeier WiSe 2020/21

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=15cm]{dgl-typen_uebersicht.PNG}
	\caption{Typen von DGL aus HÜ2 WiSe 2020/21}
\end{figure}

\subsubsection{Typ A: Separierbare Differentialgleichungen}

\subsubsection{Typ B: Ähnlichkeitsdifferentialgleichungen}

Typische Form:
$$
y'(t) = f(\frac{y}{t})
$$

\subsubsection{Typ C: Lineare Differentialgleichungen erster Ordnudg}

Typische Form:
$$
y'(t) + a(t)y(t) = h(t)
$$

Lösung in drei Schritten:
\begin{enumerate}
	\item Homogene Lösung $y_h(t)$: h(t) wird gleich 0 gesetzt, sodass eine Separierbare DGL rauskommt
	\item Partikuläre Lösung bestimmen $y_p(t)$: Funktioniert immer über Variation der Konstanten; ggf. mit Speziellen Ansatz.
	$$
		\text{Beispiel: } y' - 2y = 3
	$$
	\begin{enumerate}
		\item Integrationskonstante in $y_h$ abhängig machen von $t$:  $c$ durch $c(t)$ substituieren;
		$$
			\text{z.B. } y_h = c\cdot e^t \implies y_p = c(t)\cdot e^t
		$$
		\item Ableitung $y_p'$ von $y_p$ bilden (Vermutlich über Kettenregel, wenn $y_p$ Produkt zweier von $t$ abhängiger Terme wie im Beispiel)
		\item $y_p$ und $y_p'$ in Inhomogene DGL einsetzen, sodass sich ergibt:
		$$
			y_p'(t)+a(t)y_p(t) = h(t)
		$$ $$
			\text{z.B. } y_p'+ay_p(t) = h(t)
		$$
		\item $c(t)$ bestimmen durch Integration, dafür Gleichung nach $c'(t)$ auflösung und danach integrieren.
	\end{enumerate}
	\item DGL Zusammensetzen: $y(t) = y_h(t) + y_p(t)$
\end{enumerate}

\subsubsection{Typ D: Bernoullische Differentialgleichungen}

Typische Form:
$$
y'(t) + a(t)y(t) + b(t)(y(t))^\alpha = 0
$$

Diese DGL lassen sich durch Substitution von $u(t) := (y(t))^{1-\alpha}$ stets auf lineare Differentialgleichungen zurückführen:
$$
u'(t) + (1-\alpha)a(t)u(t) = (\alpha - 1)b(t)
$$

\subsubsection{Typ E: Riccatische Differentialgleichungen}

Typische Form:
$$
y'(t) + a(t)y(t) + b(t)y^2(t) = c(t)
$$

\subsubsection{Typ F: Exakte Differentialgleichungen}

Typische Form:
$$
g(t,y(t)) + h(t,y(t))y'(t) = 0
$$\\

\textbf{Definition:} Existiert eine Funktion $\phi(t,y)$ mit
$$
\frac{\partial \phi(t,y)}{\partial t} = g(t,y) \text{  und  } \frac{\partial \phi(t,y)}{\partial y} = h(t,y)
$$
so nennt man die Differentialgleichung exakt.\\

\textbf{Bedingung} mit der man DGL der geg. Form auf Exaktheit überprüfen kann:
$$
g_y = h_t
$$

\subsubsection*{Vorgehen}

Solange die Differentialgleichung in der Richtigen Form ist kann bei den meisten Aufgaben wie folgt vorgegangen werden:

\begin{enumerate}
	\item Exaktheit überprüfen: $g_y = h_t$. Wenn diese Bedingung nicht erfüllt ist kann abgebrochen werden.
	\item Potential berechnen über integration. Wenn 1. erfüllt ist gilt: $\Phi_t =g(t,y)$ und $\Phi_y = h(t,y)$. Bei der Integration kann die Integrationskonstante jeweils von der anderen Variablen abhängig sein. Bei der Integration von $\Phi_t$ hat die Integrationskonstante die Form $c(y)$ und bei $\Phi_y$ die Form $c(t)$.
	\item Nun können die beiden Möglichen Potentiale auf die gleiche Form gebracht werden. Dabei helfen uns die Integrationskonstanten, welche frei wählbar sind.
	\item Abschließend muss noch die Differentialgleichung nach $y$ aufgelöst werden. Dies erhält man über den Ansatz, dass $\Phi$ gleich einer Konstanten sein muss. Durch Gleichsetzen kann man somit die Lösung der Differentialgleichung erhalten.

\end{enumerate}

\subsection{Lineare Differentialgleichungen}

\subsubsection{Systeme erster Ordnung mit konstanten Koeffizienten (als Matrix)}

Geg. ist meist eine Matrix $\boldsymbol{A}$ mit kosntanten Koeffizienten. Es kann auch ein DGL System der Form $\boldsymbol{y'}(t) = \boldsymbol{A}(t)\cdot\boldsymbol{y}(t) + \boldsymbol{b}(t)$ gegeben sein.\\
Bei dieser Aufgabe geht man folgendermaßen vor:

\begin{enumerate}
	\item Eigenwerte von $\boldsymbol{A}$ bestimen
	\item Eigenvektoren bzw. Haupvektoren von $\boldsymbol{A}$ berechnen
	\item Fundamentalsystem $\boldsymbol{Y}(t)$ aufstellen:
		\subsubsection*{Fall 1: Es gibt $n$ unabhängige Eigenvektoren $\boldsymbol{v}^{[1]}, ..., \boldsymbol{v}^{[2]}$}
		Fundamentalsystem ergibt sich zu $\boldsymbol{y}^{[k]}(t) := e^{\lambda_kt}\cdot\boldsymbol{v}^{[k]}$
		\subsubsection*{Fall 2: Es gibt eigenwerte mit $a(\lambda_k)>g(\lambda_k)$}
		Hier ergeben sich für die Eigenwerte für die gilt $a(\lambda_k)=g(\lambda_k)$ die gleichen Teile des Fundamentalsystems.\\
		Für die Eigenwerte mit $a(\lambda_k)>g(\lambda_k)$ muss man folgenden Ansatz wählen:\\
		$$
			\boldsymbol{y}^{[1]}(t) := e^{\lambda t}\cdot\boldsymbol{v} \text{wie bei Fall 1}
		$$$$
			\boldsymbol{y}^{[2]}(t) := e^{\lambda t}(t\cdot\boldsymbol{v} + \boldsymbol{w})
		$$

		Nun ergibt sich das Fundamentalsystem zu:
		$$
			\boldsymbol{Y}(t) = (\boldsymbol{y}^{[1]}, ... , \boldsymbol{y}^{[n]})
		$$

		Die Allgemeine Lösung des homogenen Systems lautet dann:
		$$
			\boldsymbol{y}_h(t) = c_1\boldsymbol{y}^{[1]} + ... + c_n\boldsymbol{y}^{[n]}
		$$
	\item 
\end{enumerate}

\subsection{Stabilität}

\subsubsection{Stabilitätssatz II}

Gegeben sei das Differrentialgleichungssystem $\boldsymbol{y}' = \boldsymbol{Ay}$ mit der konstanten Matrix $\boldsymbol{A}\in\mathbb{R}^{n\times n}$. Die Nulllösung $\boldsymbol{y}^* = \boldsymbol{0}$ ist genau dann

\begin{enumerate}
	\item strikt stabil, falls für alle Eigenwerte von $\boldsymbol{A}$ gilt: $\text{Re } (\lambda_j) < 0$
	\item gleichmäßig stabil, falls für alle Eigenwerte von $\boldsymbol{A}$ gilt:
		$$
			\text{Re } (\lambda_j) \leq 0 \quad \text{und} \quad \forall \lambda_j \text{ mit Re } (\lambda_j) = 0 \text{ gilt } g(\lambda_j) = a(\lambda_j)
		$$
	\item IN allen anderen Fällen ist die Nullösung $\boldsymbol{y}^*(t) = 0$ instabil.
\end{enumerate}

\end{document}